抗議打壓馬凱 民主派被逐

2018年10月11日

抗議打壓馬凱 民主派被逐

馬凱

【本報訊】特首林鄭月娥面對多國政府及外國商會要求下，仍拒絕交代不向香港外國記者會（FCC）第一副主席馬凱（Victor Mallet）續發工作簽證原因，林鄭昨日到立會宣讀《施政報告》遭民主派抗議，部份議員更被逐出會議廳，而英國外相侯俊偉（Jeremy Hunt）再就事件發表強硬聲明，指今次事件有政治動機，已對受《中英聯合聲明》及基本法保障的言論和新聞自由造成破壞。

民主派在林鄭進入會議廳時抗議，高叫「捍衞新聞自由」，部份議員被逐離場。

英外相︰事件涉政治動機

特首林鄭月娥昨早在立法會宣讀任內第二份《施政報告》，民主派議員在林鄭進入會議廳時抗議，高叫「捍衞新聞自由、停止打壓記者」口號。主席梁君彥多次要求議員停止叫囂後，逐一將議會陣線毛孟靜、陳志全、朱凱廸和區諾軒趕出會議廳，建制派亦有人高叫「反港獨」口號。

民主派會議召集人毛孟靜指，會上部份民主派集體離場抗議，是因為不滿林鄭月娥就馬凱事件回應缺乏誠意、甚至近乎撒賴，又對國際社會質詢置若罔聞，民主派希望透過抗議，讓國際社會知道香港社會有反對聲音。公民黨黨魁楊岳橋則指，該黨離場抗議，是為表達對港府破壞一國兩制的痛心，非常擔心國際社會以為香港人對此事若無其事。

英國外相侯俊偉昨於香港時間再發聲明，表明非常關注今次事件，又指在欠缺官方解釋下，只能得出事件有政治動機的結論，又指今次事件破壞受《中英聯合聲明》及基本法保障的言論及新聞自由亦為一國兩制造成壓力。

侯促請港府重新考慮有關決定，指香港的權利與自由是城市邁向成功的重要基石。

林鄭出席《施政報告》記者會時，被問到對侯俊偉發聲明回應，林鄭稱保安局局長根據社團條例對民族黨採取行動仍然繼續，由於民族黨上訴會涉及她和行政會議，故不便評論，又指香港回歸21年，但英國外交部仍然每年發表關於香港特區的報告，當中都對香港批評，港府均會作回應，又稱稍後將與英國外相會面。

被問到今次事件，會否成美國制裁香港理由，林鄭指香港是美國最大貿易順差的地方，若遭美國威脅，對香港不公道。

■記者林俊謙

上一則
上一則
全面左傾23條升溫普選無望

下一則
下一則
籲政黨勿碰「一國」底線

自設政治篩選入閘
議會已失去功能

個議會早就變揼印仔 廢咗好耐